let questions = [
  {
    question: "Que presente Ana levava para Samuel todo ano?",
    options: [
      "Rolos de Moisés",
      "Uma roupa nova",
      "Ofertas de ovelhas",
      "Oléo perfumado",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Quem foi primeiro rei de Israel?",
    options: ["Saul", "Davi", "Salomão", "Moisés"],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Quem reclamou de Moisés ter casado com Zípora, “uma esposa cusita”?",
    options: ["Zinri e Cosbi", "Miriã e Arão.", "Jacó e Léia", "Maria e José"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Paulo se sustentava no ministério fabricando...",
    options: ["Bolsas", "Tendas", "Arados", "Redes"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Raabe escondeu os espiões no meio de hastes de linho. Onde estavam essas hastes?",
    options: ["No quarto", "No curral", "No campo", "No terraço"],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Quando o marido e os filhos de Noemi morreram, ela pediu que seus amigos a chamassem por outro nome. Qual era?",
    options: ["Sara", "Dara", "Mara", "Ester"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Que instrumento musical Miriã tocava?",
    options: ["Harpa", "Flauta", "Pandeiro", "Bateria"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "O anjo que apareceu para a esposa de Manoá disse que Sansão salvaria Israel das mãos de quem?",
    options: ["Os benjaminitas", "Os gaditas", "Os amonitas", "Os filisteus."],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Que novo nome um anjo deu a Jacó?",
    options: ["Israel", "Isaque", "Benjamim", "Davi"],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Depois que Gideão destruiu um altar de Baal, que nome seu pai lhe deu?",
    options: ["Jerubaal", "Jaaziel", "Jadoque", "Jadidias"],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      'O profeta Samuel disse para Saul: "----é melhor do que sacrifíco."',
    options: ["Amor", "Óleo perfumado", "Obedecer", "Lealdade"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Corá e Moisés eram da mesma tribo. Qual?",
    options: ["Judá", "Levi", "Rubem", "Naftali"],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "O que Arão transformou em sangue com o golpe do seu bastão?",
    options: ["Rio Nilo", "Mar Vermelho", "Rio Eufrates", "Rio Giom"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Quando a congregação cristã foi formada?",
    options: [
      "Meados de 100 d.c.",
      "Em Pentecostes no ano 33.",
      "Em 1879 por Russel.",
      "Por Abel, no ínicio.",
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    question: "Quem formava o corpo governante do primeiro século?",
    options: [
      "Todos os anciãos.",
      "Paulo, Barnabé e Silas.",
      "Apóstolos, menos Judas.",
      "Apóstolos e anciãos.",
    ],
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "O coordenador do corpo de anciãos, o secretário e o superintendente de serviço formam ...",
    options: [
      "A comissão de serviço",
      "O corpo de anciãos",
      "A comissão judicativa",
      "A junta de pastoreio",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "A reunião do meio de semana é chamada de...",
    options: [
      "Nossa Motivação de Pregar e Ensinar",
      "Nossa Vida e Ministério Cristão",
      "Nossa Habilidade de Pregar",
      "Imite a Cristo na maneira de Pregar",
    ],
    answer: 1,
  },
];
/*
{
    question: '',
    options: [
                '',
                '',
                '',
                ''
        ],
    answer: 2
    },*/
